【梅姐逝世十六周年】梅姐：夕陽之歌、似水流年

來日縱使千千闕歌 飄於遠方我路上

其實千千闋歌當年真係紅過夕陽之歌嘅...

意難忘

梅姐

但係我覺得夕陽之歌好聽過千千闕歌喎

我都係

詞境深遠過千千闋歌，同埋真係同梅姐度身訂造
重有一首Blue Jeans 無聊時候

offtopic 大家都係打錯個闋字，闋先係一首作品嗰個單位，當年寶麗金班友唔識，打咗個闕字，咁就錯咗幾十年

雖然兩個年紀相差不遠
但梅艷芳好細個就出嚟唱 到廿幾歲已經好滄桑
相反陳慧嫻就好少女形象
其實冇得比較

梅姐(李益)、黃杏秀(霍小玉) - 紫釵記之劍合釵圓

梅媽有個咁嘅女真係執到
前世唔知修左幾世福
咁都唔珍惜

個老而不都係當佢兩個女提款機

梅姐、梅愛芳 - 風的季節

竟然喺度見那媽星

我都好似好耐冇見佢

鐘意抱緊眼前人 (大鬧廣昌隆主題曲)

演唱會live

美人

咁等我多啲出黎先

梅艷芳 - 烈燄紅唇

梅艷芳、張國榮 - 冰山大火

梅艷芳、李中浩 - 邁向新一天

梅艷芳 - 孤身走我路

願那天未曾遇 只盼相依 那管見盡遺憾世事

漸老芳華
愛火未滅 人面變異

顛倒眾生 吹灰不費
少數我識既歌

收你做我的迷

望著海一片~~~滿懷倦

偷美人巴個PO張相

無淚也無言

梅艷芳 - 心肝寶貝

梅艷芳 - IQ博士

梅艷芳、草蜢 - 愛將

梅艷芳 - 蔓珠莎華

唔係好識佢
不過好似幾特別

北風可否將他急吹到此 教我有存在意義

成世仔最鍾意佢同哥哥
唱歌好聽拍戲又好睇
人又無乜搞3搞4
梅姐生前死後都幫左佢個廢柴老母同大佬好多
佢地走嗰年仲細唔識野
比着係依家喊到豬頭咁
早排TVB做審死官叫到梅姐
真係好掛住佢

呢首千千闕歌喎
陳慧嫻架

梅艷芳 - 再共舞

佢啲飲歌出名啲
btw 樓主好似冇po 赤的疑惑
啲歌詞放喺今日真係應景

梅艷芳、倫永亮 - 心仍是冷

呢首我就諗起1983大台台慶
嗰時佢仍算係新人 無綫亦只係開咗16年
但個台慶好睇過而家多多聲

就係啊！人其實都唔算多，但係個個都係猛料，所以好好睇
呢段都明顯係冇乜點排過，但係個感覺重好過綵排過嗰啲

呢段重代表咗CCTVB當年撮合音樂組合係真係好成功
梅姐、哥哥
雙葉
阿姐、羅記

2:57 總經理右邊嗰個係咪雞汁May？
嗰時佢已經係高層

個樣有啲似琴姐喎我覺得 不過又好似唔係，我唔肯定係咪雞汁May
嗰陣總經理係邊個我都唔記得咗

梅艷芳、張國榮 - 將冰山劈開

梅艷芳 - 胭脂扣

今日全日都會聽佢既歌
咁就16年

胭脂扣真係好正

呢個好正

仲睇tvb

鬥嘴鬥得好過癮

好屈機 幾十年後依然冇人能及

啲留言係咁講麥當娜、Lady Gaga。梅姐根本自成一格

香港有文化自信，都有好大程度係因為佢兩個

似是顧人來

梅艷芳 - 似是故人來

faithfully
何日
幾多

正野

啱啱係地鐵到聽緊,見到呢個post,差d忍唔住可惜果時太細個,而家人大左先識欣賞

梅艷芳, 張國榮行得好前之餘, 仲要有國際地位

梅艷芳係 Dior 第一位做高級訂造服裝既亞洲明星
Jean Paul Gaultier 睇完張國榮做既霸王別姬, 春光乍洩
破例幫佢做《大熱演唱會》既舞台服裝

今朝聽Vani 講梅姐未夠廿歲已經在日本出single !

梅姐仲係韓國五大受歡迎外國女明星
本來1989年會拍韓劇但唔知咩原因推左

一天想 想到歸去但已晚

親密愛人先正

仲有淑女同妖女

好有風格，而家都仲覺得好正，應該冇乜邊個可以carry到呢個style

唯獨是天姿國色 不可一世
天生我高貴豔麗到底
顛倒眾生 吹灰不費
收你做我的迷

冇！ 就算sammi joey 都係體能表演
要跟住個音樂個groove 去跳， 幾十個dancers 個focus 都係個歌手到， 只得一個梅艶芳

係好自然就係會成個表演都係望住梅姐

那怕要承受百載孤獨 如准我和他再見一次 最後一次

梅艷芳 - 夢裡共醉

體能表演
根本後來風格太著重排舞
變成體能表演 甚至體操表演
其實個重點應該喺番首歌度

而家啲人睇歌多過聽歌

身邊好多人都咁覺得

千千歌詞易記 成為飲歌

我成日唔小心溝埋咗唱

當年鬧雙胞嘅仲有
Love me once again 長街的一角

我覺得齋計流行曲流行因素/商業/市場需求嚟講，千千闋歌始終都係優勝過夕陽之歌。夕陽之歌其實都係電影主題曲(英雄本色III夕陽之歌)，千千闋歌係林振強用主打歌形式咁作畀陳慧嫻，個效果都好唔同。咁但係因為梅姐自己個人魅力同身世關係，又真係將夕陽之歌個深意同滄桑淋漓盡致發揮曬出嚟，同埋重有佢同近藤真彥啲關係又擺到落去首歌道。不過我都覺得一首日本歌可以改編到三首廣東歌出嚟都真係唔簡單

日本音樂界根底厚 而家聽番啲歌都仲係正到暈
我唔太識 但好多時聽香港流行曲 一聽就估到係日本貨

其實薑汁巴係咩年紀？
點解成日po啲老餅嘢
我係E神/雞容/twin屎嗰個年代長大
但唔知點解 嗰時都冇乜興趣聽佢地啲歌 而家更唔會想聽番
相反而家聽80年代 甚至搵到去同期啲日本歌

我其實都係呢個年代 陳奕迅我都還好
齋計香港粵語流行曲，我最鍾意應該都係~50-80年代
但係我聽得好雜，粵曲、粵劇、國語時代曲、歐西流行曲、臺語歌、古典音樂、演歌都鍾意

exactly。呢個又去返當年改編歌vs原創歌個問題，一講起原創歌問題我又要屌傷孽賤臺肥婆

細個唔知啲詞咁有意思 都聽到喊

E神我都買過佢幾隻碟（係，嗰時係買CD嘅）
仲有嗰期彈出嘅周杰倫
但都係人聽我聽 而家根本冇興趣聽番
啲CD擺喺度封塵 掉咗佢又唔係
家陣用spotify發掘舊歌
算係打開咗日本歌嘅門
香港改編日本歌嘅原版 以至香港唔太出名嘅80年代日本歌手/band 都有聽

陳奕迅我都係冇乜興趣聽返，可能細個聽得太多。自從聽過70年代之後，基本上我都走唔返出嚟 。Spotify 舊歌嚟講而家都愈嚟愈多，不過我聽嗰啲有好多都係得Youtube先有

日本歌其實根本係養大廣東歌全盛時期，因為有嗰堆曲，加嗰班痴撚線詞人嘅詞，同埋歌手、唱片公司、電視台成個產業都好旺，天時地利人和就掂

似是故人來

是這樣的

胭脂扣

哥哥+梅姐

其實係咪真係關佢當年決定商台只播香港原創歌曲事？香港仲有其他台啫
90年代初嗰堆歌星 黎瑞恩 湯寶如 王馨平之類 唔係話佢地唔紅 而係今日睇番轉頭 好似個個都面目模糊 冇乜邊個留下深刻印象
仲有曲風變咗 歌詞又越來越繞口

但係而家最撚可悲就係你講呢幾個同而家比都完全兩個唔同層次

佢哋又唔算面目模糊，可能因為當年寶麗金七小花，有啲紅過其他人啲啲
(陳慧嫻、關淑怡、周慧敏
黎瑞恩、湯寶如、王馨平、劉小慧)

同埋成個90年代都係四大天王，所以搞到其他人好似都上唔到位咁，但係當年嚟講以至而家其實都好紅

曲風就冇計，而家興

詞就因為白話文一路發展，只會搞到愈嚟愈複雜、長、似英文(歐化)，呢個同語言有關

原創歌問題，係當年當然有其他台，但係肥婆第一個話要發大嚟搞，搞下搞下搞到唱片公司真係跟，因為要去電台宣傳打歌，咁其他台又跟，跟住就搞到咁

你我相隔多麼遠

傾國傾城

咁薑巴有無覺得而家juno 算唔算keep 到水準

忘記和記